## MOD

`MOD()` 函数执行模运算，返回第一个参数除以第二个参数后的余数。

#### 语法

`MOD()` 函数的语法如下：

```sql
MOD(x,y)
```

#### 参数

`MOD()` 函数需要两个参数：

**1) x**

`x` 参数是被除数。

**2) y**

`y` 参数是除数。

`y` 不能为零（0），否则，函数将发出除零错误。

#### 返回值

`MOD()` 函数返回一个[数据类型](content/postgresql-data-types.md)与输入参数相同的数字。

#### 示例

以下示例显示如何使用 `MOD()` 函数获取两个整数的余数：

```sql
SELECT MOD(15,4) modulus;
 modulus
---------
       3
(1 row)
```

以下语句也返回相同的结果：

```sql
SELECT MOD(15,-4);
 mod
-----
   3
(1 row)
```

再看下以下示例：

```sql
SELECT MOD(-15,4);
 mod
-----
  -3
(1 row)
```

同样，以下语句返回相同的负余数：

```sql
SELECT MOD(-15,-4);
 mod
-----
  -3
(1 row)
```

在本教程中，您已经学习了如何使用 `MOD()` 函数在一个数字除以另一个数字之后取余数。